# Noter til præsentationen.



## Geturl
Geturl blev oprindeligt udviklet af Hrvoje Nikšić. Første release blev udgivet i jan. 1996.
I november samme år blev navnet skiftet til wget, fordi han opdagede at der var et gammelt Amiga program som hed GetUrl. Det samme release blev distrubueret under GNU GPL licensen. Førhen havde han brugt en ad-hoc no-waraenty licens.

I dag er wget licenseret under GPL v. 3.

wget2 er under udvikling, her forvetenter men at det bliver hurtigere, bedre og vildere. samt at det kommer til at supportere paralell connections, http/2 osv.


## Kom igang - Windows 

Ps => har mappet en del aliaser til kendt """linux""" commands. Men de kan bestemt ikke det samme..

Gnu coreutils
Gnu wget

Example..


### Spider vs Crawler forskel
Er ofte merged sammen, så samme program gør begge dele


explain



